{"class":"試題","sn":"001","type":"single","question":"國際金融業務之洗錢資恐風險，與以下何等因素無直接關聯？","options":[{"option":"可跨境交易","answer":false},{"option":"限高淨值客戶","answer":true},{"option":"可非面對面交易","answer":false},{"option":"容許境外非居民交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"002","type":"single","question":"金融機構應定期檢視其辨識客戶及實質受益人身分取得之資訊是否足夠，並確保該等資訊之更新，特別是高風險客戶，金融機構應至少多久「檢視」一次？","options":[{"option":"每季","answer":false},{"option":"半年","answer":false},{"option":"一年","answer":true},{"option":"二年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"003","type":"single","question":"證券期貨業應申報公告防制洗錢及打擊資恐之內部控制制度聲明書，有關內部控制制度聲明書敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應提報董事會通過","answer":false},{"option":"應於每會計年度終了後三個月內揭露於證券期貨業網站","answer":false},{"option":"應於金融監督管理委員會指定網站辦理公告申報","answer":false},{"option":"外國證券期貨業在臺分公司之內部控制制度聲明書，由該分公司負責人出具","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"004","type":"single","question":"依金管會規定，對應向調查局申報之「疑似洗錢或資恐交易」，其申報期限為何？","options":[{"option":"完成交易後5個營業日","answer":false},{"option":"完成交易後10個營業日","answer":false},{"option":"經洗錢防制專責主管核定後不得逾2個營業日","answer":true},{"option":"經洗錢防制專責主管核定後不得逾5個營業日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"005","type":"single","question":"辦理客戶身分確認應確認之對象範圍不含下列何者？","options":[{"option":"客戶本人及其代理人","answer":false},{"option":"法人客戶之實質受益人","answer":false},{"option":"法人客戶之高階管理人","answer":false},{"option":"客戶之緊急聯絡人","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"006","type":"single","question":"訂立銀行業疑似洗錢或資恐交易態樣，主要係為了遵循下列何種防制洗錢措施？","options":[{"option":"風險評估","answer":false},{"option":"交易監控","answer":true},{"option":"確認客戶身分","answer":false},{"option":"檢視交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"007","type":"single","question":"銀行代銷保險商品時，下列何種保險商品為具有較高之洗錢風險？","options":[{"option":"財產保險","answer":false},{"option":"傷害保險","answer":false},{"option":"健康保險","answer":false},{"option":"具有高保單價值準備金之保險商品","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"008","type":"single","question":"證券期貨業在進行客戶風險評估時何者非考量之評估因素？","options":[{"option":"個人客戶任職機構","answer":false},{"option":"客戶信用評等","answer":true},{"option":"帳戶實際交易情況","answer":false},{"option":"首次建立業務關係往來金額","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"009","type":"single","question":"金融機構追求審慎健全經營的重要基礎，除了認識客戶KYC外，尚包括下列何者？","options":[{"option":"KIC","answer":false},{"option":"KYE","answer":true},{"option":"KGB","answer":false},{"option":"KEY","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"010","type":"single","question":"下列何者並非辨識地域風險時之參考？","options":[{"option":"GDP落後的國家","answer":true},{"option":"防制洗錢系統不充分的國家","answer":false},{"option":"受制裁禁運的國家","answer":false},{"option":"貪腐程度嚴重的國家","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"011","type":"single","question":"證券業對於國際洗錢防制組織列入制裁名單之國家或地區，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"依風險分析結果決定是否進行金融交易","answer":false},{"option":"交易前採取嚴格之洗錢防制措施","answer":false},{"option":"交易時進行額外審查","answer":false},{"option":"禁止為任何金融交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"012","type":"single","question":"洗錢防制法第2條所稱洗錢，不包括下列哪一項行為？","options":[{"option":"對恐怖活動、組織、分子之資助行為","answer":true},{"option":"意圖掩飾或隱匿特定犯罪所得來源，或使他人逃避刑事追訴，而移轉或變更特定犯罪所得","answer":false},{"option":"掩飾或隱匿特定犯罪所得之本質、來源、去向、所在、所有權、處分權或其他權益者","answer":false},{"option":"收受、持有或使用他人之特定犯罪所得","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"013","type":"single","question":"下列何者非屬「保險業防制洗錢及打擊資恐內部控制要點」所規範之保險業？","options":[{"option":"兼營保險經紀人業務之銀行","answer":false},{"option":"兼營再保險業務之保險公司","answer":false},{"option":"辦理簡易人壽保險業務之郵政機構","answer":false},{"option":"保險公證人公司","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"014","type":"single","question":"下列與洗錢防制法資料保存規定有關之敘述何者錯誤？","options":[{"option":"存款業務於帳戶關閉後5年保存義務才終了","answer":false},{"option":"放款業務於客戶結清後5年保存義務才終了","answer":false},{"option":"信用卡業務於客戶發卡後5年保存義務才終了","answer":true},{"option":"臨時性交易於客戶交易結束後5年保存義務才終了","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"015","type":"single","question":"有關金融機構依賴第三方之客戶審查工作，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"信用卡發卡之行銷業務得委託第三方辦理","answer":false},{"option":"涉及到較高階之分析查詢，應交由第三方統一處理","answer":true},{"option":"車貸及房貸仍應由金融機構自行辦理與客戶及關係人之簽章對保","answer":false},{"option":"金融機構依賴第三方進行客戶審查，金融機構仍須負客戶審查之最終責任","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"016","type":"single","question":"資恐防制法第5條第2項規定，主管機關對於指定制裁個人、法人或團體（資恐國外名單）之除名方式，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"非經美國財政部除名程序，不得為之","answer":false},{"option":"非經聯合國安全理事會除名程序，不得為之","answer":true},{"option":"非經我國法務部調查局除名程序，不得為之","answer":false},{"option":"非經我國金融監督管理委員會除名程序，不得為之","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"017","type":"single","question":"有關客戶審查之「持續審查」工作，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"高風險客戶，金融機構應至少每年檢視一次","answer":false},{"option":"銀行可依風險基礎方法，區分高低風險程度之定期審查頻率","answer":false},{"option":"原則上不需要每次進行辨識及驗證身分資料，得使用過去所留存之資料","answer":false},{"option":"在洗錢防制體系中，「金額閾值」可作為判斷重要性的關鍵，但金額閾值需固定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"018","type":"single","question":"依我國保險業防制洗錢及打擊資恐內部控制要點，關於保險公司、辦理簡易人壽保險業務之郵政機構辦理洗錢及資恐風險之辨識、評估及管理，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"應製作風險評估報告","answer":false},{"option":"應至少涵蓋客戶、地域、產品及服務、交易及通路等面向","answer":false},{"option":"應訂定更新風險評估報告之機制，以確保風險資料之更新","answer":false},{"option":"應於完成或更新風險評估報告時，將風險評估報告送法務部調查局備查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"019","type":"single","question":"下列何種情形可能涉及商號逃漏營業稅？","options":[{"option":"商號帳戶交易往來對象包括公司及個人","answer":false},{"option":"商號帳戶交易多以現金方式存提","answer":false},{"option":"商號帳戶收入款項與支出款項相當","answer":false},{"option":"商號之信用卡交易款項直接匯存至個人帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"020","type":"single","question":"下列何者不是假借全權委託投資而透過保管銀行進行洗錢行為之態樣？","options":[{"option":"客戶簽訂全權委託投資契約及委任保管契約後，無正當原因即迅速終止契約","answer":false},{"option":"客戶於全權委託投資契約存續期間，無合理原因卻要求減少委託投資資金","answer":false},{"option":"客戶於全權委託投資契約存續期間，有密集增減其委託金額之異常情形","answer":false},{"option":"客戶委託投資之資產多自新加坡匯入","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"021","type":"single","question":"依據現行洗錢防制法之規定，我國之金融情報中心為下列何者？","options":[{"option":"行政院金融小組","answer":false},{"option":"立法院法制局","answer":false},{"option":"法務部調查局","answer":true},{"option":"金管會法制組","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"022","type":"single","question":"有關保險業的交易監控政策及程序，下列何者「並非」所規定最少須包含內容之一部分？","options":[{"option":"監控型態","answer":false},{"option":"參數設定","answer":false},{"option":"系統反應時間","answer":true},{"option":"金額門檻","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"023","type":"single","question":"我國私部門相關防制洗錢及打擊資恐的法令規定，大都先植基於洗錢與資恐風險面向最廣的下列何種行業發展而來？","options":[{"option":"證券期貨業","answer":false},{"option":"融資租賃業","answer":false},{"option":"銀行業","answer":true},{"option":"不動產經紀業","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"024","type":"single","question":"客戶為國內外重要政治性職務人士（PEPs）時下列敘述何者正確？","options":[{"option":"客戶若為現任國內PEPs，應將客戶直接視為高風險客戶","answer":false},{"option":"客戶若為現任國外政府PEPs，應將客戶直接視為高風險客戶","answer":true},{"option":"無論國內或國外政府，只要是現任PEPs即視為高風險客戶","answer":false},{"option":"國際組織現任PEPs才需要直接視為高風險客戶","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"025","type":"single","question":"下列何者非屬在特殊情況外，無須進行實質受益人身分之驗證者？","options":[{"option":"我國政府機關","answer":false},{"option":"我國公營事業機構","answer":false},{"option":"外國政府機關","answer":false},{"option":"外國公營事業機構","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"026","type":"single","question":"下列何種保險繳費方式洗錢風險最大，應加強確認客戶身分？","options":[{"option":"躉繳","answer":true},{"option":"月繳","answer":false},{"option":"季繳","answer":false},{"option":"年繳","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"027","type":"single","question":"銀行為了解其暴露在何種洗錢及資恐風險之下，故風險基礎方法的第一步應為下列何者？","options":[{"option":"辦理客戶姓名檢核","answer":false},{"option":"訂定防制洗錢計畫","answer":false},{"option":"辦理風險評估","answer":true},{"option":"辦理法令遵循評估","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"028","type":"single","question":"金融機構對法人客戶具控制權之最終自然人身分者為客戶之實質受益人。其中具控制權是指直接、間接持有該客戶股份或資本超過多少比例者？","options":[{"option":"百分之五","answer":false},{"option":"百分之十","answer":false},{"option":"百分之二十五","answer":true},{"option":"百分之五十","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"029","type":"single","question":"為確保金融機構落實規範之能力及程度，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"營業單位應落實相關抵減風險措施之執行","answer":false},{"option":"法遵單位應評估公司內部規範合宜性及措施之有效性","answer":false},{"option":"董事會應確保營業單位、法遵單位、內稽單位間溝通聯繫及反饋機制順利運作","answer":false},{"option":"內稽單位查核各相關單位對規範之落實程度，並將缺失事項反饋予法遵單位及營運單位檢討即可，無需提報董事會","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"030","type":"single","question":"律師、公證人、會計師在為客戶辦理何種交易時，無須進行身分確認？","options":[{"option":"買賣不動產","answer":false},{"option":"申請公司登記","answer":false},{"option":"辦理監護宣告","answer":true},{"option":"管理客戶證券資產","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"031","type":"single","question":"保險業應分析對於個別產品與服務、交易或通路之洗錢及資恐風險因素，下列何者錯誤？","options":[{"option":"與保險理賠之關聯程度","answer":true},{"option":"是否為高額保費或高保單現金價值","answer":false},{"option":"收到款項來自於未知或無關係之第三者","answer":false},{"option":"建立業務關係或交易之管道，包括是否為面對面交易、電子商務、透過國際保險業務分公司交易等新型態交易管道等","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"032","type":"single","question":"單筆現金收或付達新臺幣多少元以上謂之大額交易？又應於交易完成後幾個營業日內向法務部調查局申報？","options":[{"option":"五十萬元；五個營業日","answer":true},{"option":"五十萬元；十個營業日","answer":false},{"option":"一百萬元；五個營業日","answer":false},{"option":"一百萬元；十個營業日","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"033","type":"single","question":"有關防制洗錢與資恐專責主管的執掌事務中，下列何者錯誤？","options":[{"option":"監控洗錢與資恐有關風險","answer":false},{"option":"協調督導防制洗錢與打擊資恐計畫之執行","answer":false},{"option":"如發現有重大違反法令時，應立即向董事會與監察人（或審計委員會）報告","answer":false},{"option":"應至少每1年向董事會與監察人（或審計委員會）報告","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"034","type":"single","question":"金融機構及指定之非金融事業或人員應進行確認客戶身分程序，應以風險為基礎，並應包括下列何者之審查？","options":[{"option":"監察人","answer":false},{"option":"實質受益人","answer":true},{"option":"利害關係人","answer":false},{"option":"法定代理人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"035","type":"single","question":"為降低洗錢及資恐風險，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"A國的洗錢防制措施嚴謹，因此就不會有洗錢行為發生","answer":true},{"option":"B國缺乏有效地洗錢防制政策、法律及監理機關，因此擁有較高的洗錢及資恐風險","answer":false},{"option":"C國的金融體系較健全，有嚴密且周延的內部控制措施，因此擁有較低的洗錢及資恐風險","answer":false},{"option":"由於洗錢活動經常涉及跨境交易，因此D國與國際團體或各國政府合作，藉由交換資訊與經驗，可有效降低洗錢及資恐風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"036","type":"single","question":"請問防制洗錢金融行動工作組織（FATF）係透過何種機制督促會員落實防制洗錢與打擊資恐國際標準？","options":[{"option":"經貿互助","answer":false},{"option":"法律制裁","answer":false},{"option":"自行調查","answer":false},{"option":"相互評鑑","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"037","type":"single","question":"下列何者為我國近年洗錢風險評估報告之重要原則？","options":[{"option":"以案例為本之原則","answer":false},{"option":"以政策為本之原則","answer":false},{"option":"以金額為本之原則","answer":false},{"option":"以風險為本之原則","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"038","type":"single","question":"金融業於辦理確認客戶身分時，下列何者錯誤？","options":[{"option":"原則上，完成確認客戶身分措施前，不得與該客戶建立業務關係或進行臨時性交易","answer":false},{"option":"依洗錢防制法第7條之規範，確認客戶身分之程序必須以了解為基礎","answer":true},{"option":"客戶為已發行無記名股票之法人時，應請客戶於每次股東會後，向機構或事業更新其實質受益人資訊","answer":false},{"option":"有關強化確認客戶身分之措施於重要政治性職務人士之家庭成員亦應適用","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"039","type":"single","question":"辦理臨時性交易跨境匯款達多少金額（含等值外幣）時，金融機構應確認客戶身分？","options":[{"option":"新臺幣3萬元以上","answer":true},{"option":"新臺幣10萬元以上","answer":false},{"option":"新臺幣30萬元以上","answer":false},{"option":"新臺幣100萬元以上","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"040","type":"single","question":"有關利用資訊判定重要政治性職務之人、其家庭成員與有密切關係之人的指引，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"完全不可採信客戶自行填報及申報資料","answer":true},{"option":"應定期比對隨時更新的重要政治性職務之人資料庫","answer":false},{"option":"應有效地教導員工如何判定客戶是否擔任重要政治性職務之人","answer":false},{"option":"查閱政府公布的財產申報資料","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"041","type":"single","question":"下列何者不是保險會被當作洗錢工具的特點？","options":[{"option":"產業規模龐大","answer":false},{"option":"保險商品多樣化","answer":false},{"option":"保險商品皆無法累積現金價值","answer":true},{"option":"要保人、被保險人、受益人或付款人可為不同人","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"042","type":"single","question":"下列哪一個不是保險產品與服務、交易或通路之洗錢風險因素？","options":[{"option":"與現金之關聯程度","answer":false},{"option":"客戶之性別、年齡與個人病史","answer":true},{"option":"保單具高額保費或高額現金價值","answer":false},{"option":"保費來自未知或無關係之第三者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"043","type":"single","question":"下列何者非屬保險業對客戶通常會進行加強盡職調查(EDD)的狀況？","options":[{"option":"客戶屬於重要政治性職務之人(PEPs)","answer":false},{"option":"客戶透過電話行銷購買保險商品","answer":true},{"option":"客戶在境外並且透過OIU購買保險商品","answer":false},{"option":"客戶在近期曾經被保險公司申報具有疑似洗錢交易","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"044","type":"single","question":"防制洗錢採用風險基礎法之影響，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"犯罪集團易於迴避，而採用其他湊錢手法","answer":true},{"option":"金融機構將以風險評估之結果採取相應之作為","answer":false},{"option":"作法比以往以規則為基礎之方式困難","answer":false},{"option":"不可任意貿然推出新產品，須在推出之前，先評估風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"045","type":"single","question":"A盜賣其保管之客戶股票，並從客戶帳戶分批提領現金，結購歐元匯至自行以客戶名義開立之銀行帳戶，再開立支付本人之支票兌現後，購買鑽石、珠寶及百貨公司禮券等，其購買鑽石、珠寶及百貨公司禮券行為屬於洗錢的哪一階段？","options":[{"option":"處置階段","answer":false},{"option":"多層化階段","answer":true},{"option":"整合階段","answer":false},{"option":"處置及多層化","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"046","type":"single","question":"有關於證券期貨業防制洗錢營業單位督導主管之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"應指派資深管理人員擔任","answer":false},{"option":"必須於充任後三個月內符合資格條件","answer":false},{"option":"負責督導所屬營業單位執行防制洗錢及打擊資恐相關事宜","answer":false},{"option":"只有國內營業單位才要指定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"047","type":"single","question":"地下錢莊利用人頭帳戶洗錢，下列哪一項為常用之手法？","options":[{"option":"分散存入數個人頭帳戶，再以領取現金方式移轉","answer":true},{"option":"經常透過自己帳戶開立本行支票","answer":false},{"option":"夥同數人開啟保管箱，放入人頭帳戶款項","answer":false},{"option":"經常利用同一帳戶前來辦理結匯，兌換成外幣","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"048","type":"single","question":"下列哪一種情形不屬於銀行辦理存提匯款業務之疑似洗錢之態樣？","options":[{"option":"客戶過年時將大面額鈔票兌換成小面額鈔票","answer":true},{"option":"客戶經常以提現為名、轉帳為實方式處理有關交易流程者","answer":false},{"option":"客戶經常於數個不同客戶帳戶間移轉資金達特定金額以上者","answer":false},{"option":"客戶每筆存、提金額相當且相距時間不久，並達特定金額以上者","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"049","type":"single","question":"依洗錢防制法第12條第1項規定，旅客或隨交通工具服務之人員出入境攜帶一定金額以上，應向海關申報；海關受理申報後，應向法務部調查局通報。此項管制稱為下列何者？","options":[{"option":"擴大沒收制度","answer":false},{"option":"通貨交易管制","answer":false},{"option":"確認客戶身分管制","answer":false},{"option":"強化邊境金流管制","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"050","type":"single","question":"防制洗錢金融行動工作組織關於客戶審查的建議，下列何者正確？","options":[{"option":"不可以在開戶後才完成客戶身分的驗證","answer":false},{"option":"「指定非金融事業」無須對客戶進行審查","answer":false},{"option":"完成審查的客戶，無須在使用電匯時再執行一次審查","answer":false},{"option":"不動產仲介為客戶進行不動產買賣交易時，應執行客戶審查","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"051","type":"single","question":"先進電子系統對於精明的洗錢者而言，下列何者是誘人之處及漏洞？A.可以快速且大量地匯款 B.每家銀行對於交易資料的保存規定未盡相同 C.每家銀行對可疑交易的定義不同，對申報「疑似洗錢交易報告」的標準也不同","options":[{"option":"僅AB","answer":false},{"option":"僅AC","answer":false},{"option":"僅BC","answer":false},{"option":"ABC","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"052","type":"single","question":"防制洗錢金融行動工作組織「相互評鑑」有關評鑑員之評估作法的敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"相互評鑑的第一步驟是瞭解該國的風險及環境","answer":false},{"option":"評鑑員認識該國風險可參考該國政府與主管機關的國家洗錢及資恐風險評估報告","answer":false},{"option":"評鑑員應審查該國的風險評估是否合理，並考量各國確實擁有某種程度的彈性","answer":false},{"option":"金融業的規模、整合程度及本質，對於評鑑員而言是不重要的考量項目","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"053","type":"single","question":"有關保險公司與其通路間（保險代理人、保險經紀人）應負義務之敘述，下列何者錯誤？","options":[{"option":"保險代理人、保險經紀人應定期依自身業務狀況及規模進行洗錢及資恐風險評估","answer":false},{"option":"保險代理人有提供保險公司索取客戶識別資料之義務","answer":false},{"option":"保險公司既已仰賴保險代理人、保險經紀人執行客戶盡職調查流程環節，則無需負擔確認客戶身分之最終責任","answer":true},{"option":"保險代理人、保險經紀人針對其客戶盡職調查流程，負有紀錄保存之義務","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"054","type":"single","question":"關於錢騾(Money Mule)，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"錢騾並未參與犯罪行為，其帳戶被利用也不知情","answer":true},{"option":"本身通常有合法身分掩護不法所得交易","answer":false},{"option":"指為犯罪者提供帳戶並協助移轉不法所得的行為","answer":false},{"option":"跨國詐騙集團利用錢騾的目的在於利用司法管轄權的障礙，阻斷或滯延對資金的追蹤","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"055","type":"single","question":"銀行依據所辨識之洗錢及資恐風險訂定具體的風險評估項目，以進一步管控、降低或預防該風險。具體的風險評估項目應至少包括下列幾種面向？ A.地域 B.客戶 C.產品及服務 D.交易或支付管道","options":[{"option":"僅ABC","answer":false},{"option":"僅ABD","answer":false},{"option":"僅BCD","answer":false},{"option":"ABCD","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"056","type":"single","question":"金融機構洗錢防制有保存資料之義務，則下列敘述何者正確？","options":[{"option":"保存資料只限於客戶交易資料，客戶基本資料不受規範","answer":false},{"option":"對疑似洗錢或資恐交易之申報，其申報之相關紀錄憑證，非屬客戶基本資料或交易資料，不用受保存期限規範","answer":false},{"option":"保存目的為重建個別交易，以備作為認定不法活動之證據","answer":true},{"option":"法令規定之保存期限為至少七年","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"057","type":"single","question":"證券期貨業依重要性及風險程度，對現有客戶身分資料進行審查，並考量前次執行審查時點及所獲得資料適足性後，於適當時機對已存在之往來關係進行審查。關於適當時機，下列何者錯誤？","options":[{"option":"得知客戶投資屬性變更","answer":true},{"option":"客戶加開帳戶、新增業務往來關係時","answer":false},{"option":"得知客戶身分與背景資訊有重大變動","answer":false},{"option":"依據客戶之重要性及風險程度所定之定期審查時點","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"058","type":"single","question":"洗錢風險評估結果發現高風險客戶數過高時，下列哪項調整措施最不適當？","options":[{"option":"修正公司的客群政策","answer":false},{"option":"檢視高風險商品的集中情形並適度調整核保策略","answer":false},{"option":"修改高風險產品為中低風險產品","answer":true},{"option":"檢視高風險客戶通路別集中情形，並檢討通路政策","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"059","type":"single","question":"保險業防制洗錢及打擊資恐之內部控制制度准駁層級為何？","options":[{"option":"董事會","answer":true},{"option":"總經理","answer":false},{"option":"總機構法令遵循主管","answer":false},{"option":"防制洗錢及打擊資恐專責主管","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"060","type":"single","question":"防制洗錢金融行動工作組織防制洗錢及打擊資恐40項建議，當中的建議10：客戶審查，是最重要的建議之一。關於建議10，下列敘述何者錯誤？","options":[{"option":"金融機構應禁止客戶以匿名或明顯假名開戶","answer":false},{"option":"金融機構於建立業務關係時應執行客戶審查","answer":false},{"option":"金融機構替臨時性客戶進行交易時，應驗證客戶身分","answer":false},{"option":"當金融機構無法透過可靠的獨立來源文件、資料或資訊，驗證客戶身分之真實性時，應於完成交易時，立即申報可疑交易","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"061","type":"multi","question":"某銀行之法遵人員得知該行之客戶甲新當選立法委員，身分已經屬於國內重要政治性職務之人。該銀行除確保客戶審查更新資料(KYC)之外，此後應注意哪些洗錢及資恐的警示訊號及表徵？","options":[{"option":"企圖掩飾身分，以特助、秘書或司機之證件開戶及交易","answer":true},{"option":"經常詢問該銀行經理有關於洗錢通報制度，並試探是否有規避通報之方法","answer":true},{"option":"長期每日都透過特助來銀行無摺存款，但每次都只存49萬元現金","answer":true},{"option":"以工作忙碌或保護家人隱私為理由，拖延未能提供完整家庭成員資料","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"062","type":"multi","question":"關於資恐交易的特點，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"資恐交易的金額並無固定規則，可大可小","answer":true},{"option":"資恐交易的受款人一定是罪犯或犯罪組織","answer":false},{"option":"資恐交易的匯款人許多是有正當職業與合法收入的個人或法人團體","answer":true},{"option":"匯款人與受款人所在國家不一定是高敏感國家、高風險國家或被制裁國家","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"063","type":"multi","question":"銀行對客戶進行交易監控，當預警案件出現後，有關銀行後續處理程序，下列哪些敘述正確？","options":[{"option":"依所持客戶資料判斷交易是否合理","answer":true},{"option":"無法依所持客戶資料判斷交易是否合理，仍應請客戶說明","answer":true},{"option":"客戶無法說明、說明不合理時，應考量是否要進行可疑交易申報","answer":true},{"option":"客戶如為大客戶，銀行得例外考量不要進行可疑交易申報","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"064","type":"multi","question":"下列何者為證券商防制洗錢及打擊資恐注意事項範本所規範需每年應至少參加經防制洗錢及打擊資恐專責主管同意之內部或外部訓練單位，辦理十二小時防制洗錢及打擊資恐教育訓練？","options":[{"option":"內部稽核人員","answer":false},{"option":"專責主管","answer":true},{"option":"證券商董事、監察人","answer":false},{"option":"國內營業單位督導主管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"065","type":"multi","question":"有關經指定制裁之法人，不得為下列何種行為？","options":[{"option":"對其所有財產為移轉","answer":true},{"option":"對其金融機構之帳戶匯款","answer":true},{"option":"為其收集財產上之利益","answer":true},{"option":"對其所有財物為利用","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"066","type":"multi","question":"證券期貨業防制洗錢及打擊資恐之內部控制制度聲明書係由何人所聯名出具？","options":[{"option":"董事長","answer":true},{"option":"總經理","answer":true},{"option":"稽核主管","answer":true},{"option":"防制洗錢及打擊資恐專責主管","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"067","type":"multi","question":"依重要政治性職務之人與其家庭成員及有密切關係之人範圍認定標準規定，下列何者係屬重要政治性職務之人？","options":[{"option":"中央研究院院長、副院長","answer":true},{"option":"編階中校以上人員","answer":false},{"option":"駐外大使及常任代表","answer":true},{"option":"美國眾議院議員","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"068","type":"multi","question":"關於證券期貨業洗錢防制專責人員與督導主管的資格條件，何者正確？","options":[{"option":"曾任專責人員五年以上","answer":false},{"option":"法遵主管兼任洗錢防制專責主管，參加12小時課程並經考試及格取得結業證書","answer":false},{"option":"專責人員參加24小時課程並經考試及格取得結業證書","answer":true},{"option":"營業單位督導主管參加12小時課程並經考試及格取得結業證書","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"069","type":"multi","question":"保險業辦理防制洗錢及打擊資恐風險之辨識、評估及管理，應至少涵蓋下列哪幾個面向？","options":[{"option":"客戶","answer":true},{"option":"地域","answer":true},{"option":"產品及服務","answer":true},{"option":"交易及通路","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"070","type":"multi","question":"保險商品的風險因子有哪些特性？","options":[{"option":"有些保險商品具有保單價值準備金","answer":true},{"option":"購買保險商品後，資金無法快速流動","answer":true},{"option":"一個客戶不可以重複投保多張壽險保單","answer":false},{"option":"只需針對交易對象（要保人）評估洗錢風險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"071","type":"multi","question":"有關金融機構從業人員進行客戶審查，應注意下列哪些層面？","options":[{"option":"在地理端部分，應了解業務關係之建立在地原關係上的合理性，業務關係是否來自高風險地域等特點","answer":true},{"option":"在客戶端部分，客戶如為具有高知名度政治人物，應以風險為基礎進行加強客戶審查程序","answer":true},{"option":"在交易端部分，應注意是否符合過去交易習慣或該機構本身客戶群之交易常態","answer":true},{"option":"在人員端部分，應特別注意相關人員之教育訓練與日常到勤情形","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"072","type":"multi","question":"下列何者為保險公司可能存在之剩餘風險？","options":[{"option":"面臨稅務犯罪、貪污賄賂等前置犯罪之威脅程度","answer":false},{"option":"實質受益人缺乏可驗證之資料","answer":true},{"option":"內部規範或作業標準流程缺失","answer":true},{"option":"系統功能或資料庫不完備","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"073","type":"multi","question":"金融機構對於高風險情形，應加強確認客戶身分或持續審查措施，並應額外採取何種強化措施？","options":[{"option":"在建立或新增業務往來關係前，應取得高階管理人員同意","answer":true},{"option":"應採取合理措施以瞭解客戶財富及資金來源","answer":true},{"option":"對於交易紀錄應永久保存","answer":false},{"option":"對於業務往來關係應採取強化之持續監督","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"074","type":"multi","question":"對於資恐防制法第4條國內制裁名單之指定，下列敘述何者正確？","options":[{"option":"須經資恐防制審議會決議","answer":true},{"option":"公告國內制裁名單之主管機關為法務部","answer":true},{"option":"指定之制裁名單，以該個人、法人或團體在中華民國領域內者為限","answer":false},{"option":"必須是有涉犯恐怖行為或計畫，或是我國基於與其他國際合作需要而指定","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"075","type":"multi","question":"依「銀行防制洗錢及打擊資恐注意事項範本」規定，客戶為法人時，至少應取得下列哪項資訊？","options":[{"option":"不論任何情形下一定要徵提規範及約束法人之章程","answer":false},{"option":"在法人中擔任高階管理人員之姓名、出生日期、國籍","answer":true},{"option":"法人註冊登記之辦公地址","answer":true},{"option":"法人之主要營業處所地址","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"076","type":"multi","question":"保險業推出下列何種商品或服務前，應進行洗錢及資恐風險評估，並建立相應之風險管理措施以降低所識別之風險？","options":[{"option":"具有保單價值準備金或現金價值之新產品或與金錢有關之服務","answer":true},{"option":"辦理新種業務（包括新支付機制、運用新科技於現有或全新之產品或業務）","answer":true},{"option":"具高保險金額之火災保險","answer":false},{"option":"具高保險金額之責任保險","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"077","type":"multi","question":"執行客戶盡職審查之時機分為「初次審查」與「持續審查」，其中初次審查時機包含下列何者？","options":[{"option":"新開存款帳戶","answer":true},{"option":"辦理新台幣三萬以上之國內匯款","answer":false},{"option":"多筆顯有關聯之臨時性交易且合計達一定金額以上","answer":true},{"option":"發現疑似洗錢或資恐交易時","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"078","type":"multi","question":"對於「拆單投保」的行為描述，下列何者正確？","options":[{"option":"不合理之拆單投保行為是一種可疑交易的態樣","answer":true},{"option":"拆單的目的可能是為避免觸發保險公司的審查門檻","answer":true},{"option":"拆單係指要保人刻意將大額保單拆成數個金額較小的保單","answer":true},{"option":"拆單投保屬於要保人的契約自由，保險公司無須加以管控","answer":false}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"079","type":"multi","question":"下列何者屬於交易持續監控之洗錢表徵？","options":[{"option":"公司突然收到沒有業務關聯性之境外公司大額匯款，而無合理之理由","answer":true},{"option":"境內公司數十名員工定期每月收到境外OBU公司匯入之薪資款","answer":true},{"option":"境外OBU公司大額匯款給我國籍公司負責人，且未申報個人所得稅","answer":true},{"option":"為了節省稅額，OBU公司先將盈餘分散匯給員工，再集中匯回負責人帳戶","answer":true}],"remark":""}
{"class":"試題","sn":"080","type":"multi","question":"下列何者屬於保險業中對客戶進行盡職調查(CDD)的時機？","options":[{"option":"要保人購買具洗錢風險的保險商品時","answer":true},{"option":"對於保費繳付的來源或理賠支付對象有所懷疑時","answer":true},{"option":"每期繳付保險費的時候","answer":false},{"option":"懷疑之前所取得之要保人身分資料的真實性或合理性有問題時","answer":true}],"remark":""}
